我諗到點樣用AI 加 VR 去創造完美世界

首先，我相信要做到SAO咁既VR 加 可以從事任何行業既AI 其實係可行既

問題係要100年，200年定更多既時間。

當做到之後，全世界訓係個倉到 體驗虛擬人生

可以學野+旅行+做任何野。

Even將時間較快，係虛擬世界體驗10年等於現實過左1年

所有世界維持，人類身體營養補充 做手術靠AI

為免地球人口急劇上升，每人只限生最多一個小孩

大家覺得技術上可唔可行

可行

咪撚on9

Even將時間較快，係虛擬世界體驗10年等於現實過左1年

你依家咪係VR入面囉

你睇左我個po?

人不用生育啦

其實都係刺激大腦姐

無喎，不過岩岩睇左

巴打你係整就快 最多我做試驗者

好詳盡

可以從事科研既

飯都未必開到，仲諗住玩VR

咪姐係MATRIX

先係監獄實驗

話唔定依家已經係

巴打你覺vr幾時先有可能普及

巴打識唔識programming，3D建模嗰啲

20 30年後?

飯都未必開到，仲上連登

3D建模依家野發展得好好啦

中左月讀

唔完美先係完美

一、人類對虛擬實境的依賴程度將遠超過於目前人類對手機的依賴性
從故事中可以清楚地看到，虛擬實境是如何的應用於我們的日常生活中，從工作到學校到遊戲，虛擬實境也成為我們獲取訊息的重要關鍵工具。有鑑於書中並沒有提到其他的應用工具，這也暗示了虛擬實境將取代所有的通訊螢幕與網路互動設備。對於那些還不熟悉虛擬實境的人來說，您和您的家人可以試著去VR體驗店感受一些高階的專業虛擬實境內容，或者至少您可以拿起一個行動VR設備來熟悉簡易的虛擬實境內容。
二、相較於擴增實境技術（Augmented Reality），虛擬實境技術對未來將有更大的影響力
很多分析家預測，擴增實境技術的應用在未來將超越虛擬實境。雖然我相信基於使用者選擇，這兩種技術將會自然而然地融合成為一種單一設備，因此，我們沒有必要強行的在兩者間劃清界限。在一些比較高級的VR設備上已經實現了兩者的初步融合。值得注意的是，在書中極少提到擴增實境技術的應用。當處於VR-First的社會中，大部分人都選擇生活在虛擬實境，他們對擴增實境的需求和依賴，實際上會比他們對虛擬實境的需求低許多。開發者需要多花一些時間來考慮如何利用AR技術去融入VR，反之亦然。

三、網路速度和雲端計算能力將是未來的關鍵因素
在VR-First世界裡，我們與外界的大部分互動，都將透過虛擬實境的應用設備，相較於其他因素如：地理位置，網路連結及網路設備計算速度將會對我們的生活產生更大的影響。5G光纖技術和網路伺服器群組，對於我們日常生活將會越來越重要。事實上，若是缺乏虛擬實境應用的推廣，這些技術的發展動力將大幅度降低。在未來世界裡，我們可能寧願一個小時沒有水或天然氣，也不願和世界失聯一分鐘。研究雲計算的新創公司，可以充分利用即將到來的FAT /快速資料管道來提供創新服務，並在這一領域獲得巨大的回報。

四、每個人都會成為「遊戲玩家」， 觀看線上遊戲將會成為我們消磨時間的主要方式
根據Mary Meeker’s最近的網際網路報告，1995年全球僅擁有1億的遊戲玩家，而今日，全球竟有高達26億的遊戲玩家。在VR-First世界裡，我們將變得更熱衷遊戲且我們將全部成為遊戲的參與者。現如今，遊戲被看為一種浪費時間和沒有經濟效益產出的活動。在VR-First世界裡，這個觀點將被顛覆，遊戲化的工作和教育將會為我們的事業帶來更加愉快的體驗，人們可以通過一種新興的方式去獲取知識。

電子競技已成為過去幾年來的主流趨勢，其中，越來越多人把閒暇時間花在玩遊戲及觀看別人爭奪虛擬現金大獎的活動中。在這本書裡，整個故事圍繞在最大的電子競技比賽。全世界的玩家都在玩這個遊戲，並試圖贏得最後的大獎。在此同時，數億用戶正在即時觀看遊戲的直播和更新。在這個世界裡，電子競技運動員甚至比現實世界的名人更具影響力。事實上，在VR-First世界裡最出名的電影明星可能都不是真的人類。

五、虛擬學校將會為世界帶來更加優質的教育
我深信，我們的教育模式可以透過虛擬實境技術而革新，並使優質教育得以普及。教育的質和量直接關係到一個人的事業成功和收入。在Ludus星球上，所有的孩子可以在虛擬世界中透過一種稱之為Metaverse的系統獲得優質的教育。政府會提供世界各地的學生免費的虛擬實境設備，因為實際上虛擬實境設備的費用比使用教室和經營學校更便宜的多，同時虛擬實境也可以帶來更多元的學習內容。目前在中國，VIVE已經和幾百家學校展開合作，共同推廣虛擬實境教育理念，並建構教育平台和內容。學校管理者和政府需要開始研究如何更好地利用VR來為我們的後代提供優質的教育。

六、通過虛擬實境，遠端工作將成為常態
書中描述大部分的工作和會議場景，都是在虛擬實境中所進行的。雖然某些公司使用了實體辦公室，但是實際上工作進行和人際互動都發生在虛擬世界中。因此，我們可以得以提出這樣的結論：在大多數情況下，實體辦公室將會被虛擬辦公室所取代。想像一下，如果能減少通勤和出差的時間，我們可以節約多少時間。即使在今天，設計，工程和醫療等諸多行業已經通過引入VR設備顯著的提高了工作效率。

七、虛擬實境可以消弭種族和性別的不平等
在書中，主角們不約而同地選擇了一個與他/她外表完全不一樣的遊戲角色，來隱藏自己的種族和性別，以避免社會對其產生既定的印象。當人與人大部分的往來互動都是通過虛擬的化身來進行時，即可讓人依據玩家的創新能力和智慧表現來判斷其所得成就。觀看現今社會，女性和少數民族比男性和其他族裔所得收入少20%。但在VR-First世界裡，這個現象將永不復存。

八、相較於傳統貨幣，虛擬貨幣與我們的生活更加息息相關
在中國，現金支付儼然成為過去式，而今，你可以透過行動支付做任何事情。在VR-First 未來中，傳統貨幣可能會完全消失在我們的日常生活中，例如比特幣。這一進程將會比我們想像得快得多，並給互聯網金融的企業家帶來無限的利潤和機會。